林鄭:中國從無將香港主權交給第三者

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥表示，教科書評審委員會要求高中歷史教科書用字更精準無可厚非，外界不應以有色眼鏡去看。

高中歷史科教科書的評審準則近日引起爭議。

行政長官林鄭月娥指委員會要求教科書用字更精準，無可厚非，外界不應過份敏感。

她指，其中一個例子形容中國收回香港主權，而中國從來沒有將香港主權交給第三者，所以在基本法的引言「中華人民共和國是恢復行使在香港的主權」，這個是更加精準的說法。

被問主張「結束一黨專政」是否能夠參選，林鄭月娥表示，中聯辦主任王志民比她熟悉憲法，已將有關概念解釋清楚，她很難作出任何保證。

另外，前全國人大法律委員會主任委員喬曉陽提出反對國家實行社會主義是違憲。林鄭月娥表示中央一直堅守一國兩制，讓香港實行資本主義，港人亦應尊重內地制度。

即係以下機構/人仕唔精準啦

中國人民政治協商會議全國委員會(全國政協):

(一國兩制)即“一個國家，兩種制度”的簡稱。中國共產黨和中國政府為了收回香港、澳門主權，實現台灣與祖國大陸統一而提出的一項重要戰略方針。

1983年國務院政府工作報告
...我們還將在適當的時候收回香港主權，並且採取適當措施維持香港繁榮。

中國幹部學習網:
自從香港淪陷並被割讓以來，祖國人民眷念香港同胞，從未放棄過收回香港主權的努力。

中國國防部
“一國”體現了中國要收回香港主權的堅定決心，“兩制”則充分考慮了香港歷史的特殊性，充分調動了香港民眾的積極性，“一國兩制”的成功有其必然性。

在後來出版的《鄧小平》文選中，清晰記錄下了這次談話的內容，“我先把中央已決定的原則與大家講一講，到1997年必須收回香港主權，這是原則問題，不可討論的，但對香港仍要繼續維持自由港，貿易金融中心不變，即根據憲法草案第三十條原對台灣的也可用之香港，使其繼續留在資本主義制度。”

結束一人專政

岩呀，好撚屈辱咁俾人夾硬租左呀嘛

香港島是永久割讓給大英祖國！

請問林鄭奶媽97 前邊個國家政府出糧比你?

中華人民共和國係奪取香港主權唔係收回呀

都無主權，何來收回?

南京條約正本仲喺中華民國手上

應該直接問佢係唔係否定港英政府

講到咁含蓄

滿清政府從無喪權辱國

中国又贏

林鄭意思係鄧小平當年配合英國人鳩噏

教科書教歷史唔叫人reference睇番條文，仲叫人唔好小題大做，本身個心地已經差

日日吹法治法治，法你老母治咩

抵你嫁著個垃圾老公嘅

跟本就未夾掂口供

根

打敗仗割地賠償同將主權交比人有咩分別

認同用字係要精準

但楊x雄個版本連精準都唔係

收回呢兩隻字 語意上本身有問題都算

而家話無將香港主權交比第三者 講法係違反歷史事實

佢地為左防止人聯想起英治時期香港曾經「獨立」於中國以外

又指香港在中國南方 又怕人諗起港獨

最敏感就係呢班狗官 仲話外界敏感 屌你老母

咁佢姐係話鄧小平唔岩啦，快d落去同佢對質啦

咁易又分心
講返人工島先啦

南京條約正本在台灣故宮博物院，即中華民國手上。清帝國已亡，最一順位繼承政權是中華民國。

中共根本就無主權，點會有得交或唔交出主權，偽命題。

中華民國係繼承國 冇其他

所以中共係搶左香港返黎 唔係收回 唔係恢復 名不正言不順咁搶返黎

97前佢是咪做義工？

係中共呢種政權先玩語言偽術

某甲住在某單位，有日佢衰咗，賠100蚊俾你。然某甲搬走，換咗乙，再搬走，今次係某丙住。然後某丙話，你並唔擁有之前果100蚊，行駛完果100蚊之後要10年要俾返佢，因為果100蚊從來都係佢嘅

好快教科書將會寫成中國領導美國打贏二戰, 成最大羸家

不應將歷史科政治化

中共=賊, 黑社會

北方大媽好野

哈哈

高質

洗腦要由歷史入手

現代趙高？

咁割讓香港島即係點，無割主權呀？

二次大戰時，由於國共達成共識，國民黨停止騷擾共軍的對日作戰，故共軍能重新以游擊戰及堅壁清野戰術令日軍泥足深陷，侵略速度嚴重受阻。這美蘇偷來難得的空間，得以全力夾擊納粹德軍。於歐洲戰場大局已定之後，美軍在東亞反攻，並在共軍支援下，輕鬆擊潰日軍在東南亞在中華地區的部隊。在中華地區被共軍收服後，共軍亦順勢退出戰場，美軍對日的反擊立時陷於苦戰，死傷人數暴增，最後不得不向日本本土投下原子彈，以此結束整場二戰。

香港只存在係97年以後嘅時空

長春圍城/強國係二戰死亡數字從此係教科書上消失
美國就損失慘重

又係度捉字蝨 屌你老母閪
係呀南京條約唔撚係你簽
如果一開始你就唔係contracting party
咁完左而家又憑乜撚野得到香港主權
屌你老母

佢講得無錯喎，之前主權係響英國度
之後移交到中國度

係呢兩國之間嘅事
暫時未有第三者

又係喎

你不如話佢仲存在

咁佢點解釋南京條約？

如果中共出手 美軍死傷人數就唔會有暴增
咁就無原子彈 所以中國係專登唔出手
等美國用原子彈教訓小日本
中國又成最大赢家

英國點會係第三者，英國係我地偉大既祖國

所以二戰其實係共產黨為咗完成統一祖國解放人民的偉業而將世界寶座讓俾美國。唔係美國點會有機可乘？

割又好甜又好
都同而家呢個共產極權一d關係都冇
用奪取真係最準

個人認為侵略係更精準既用詞

根據北京條約,界限街以南都係英國屬土.

其實林鄭講得冇錯,中國真係冇將香港主權交畀其他國家,交畀人嗰個係滿清(殖民)政府

請問林鄭奶媽㸃解大餅有英皇頭像，㸃解有香港皇家警察，點解有皇家御準賽馬會，點解有英軍基地天馬艦總部，點解郵票有英女皇，全部是中國授權英國去做嗎?

官喎

林鄭冇讀中史？定淨係識食屎？

清國 同中華民國 咋

中華民國 》支共

英屬香港》支共

支那反而先係第三者

滿清>中華民國>中華人民共和國

收回當然唔正確, 因為又唔係你借出
就算夾硬話繼承滿清既野, 而家又大大個中華民國喺度, 要繼承都未排到你

英國唔移交主權 中共稱武力佔奪香港 不惜開戰 根本就係搶
今日用咩收回, 恢復主權, 回歸 都係偏離史實

點解要改 歷史都定左，以前都係叫收回

支那呢, 64都可以講到無死人.

支那就係鐘意改歷史, 然後話歷史點點點當理據, 但其實係到作文

原本中国準備空投３千萬隻蝗虫去日本
美國見太殘忍先用原子彈

個腦生草架

第二者係邊個

呢個時候好想請毓民出來大大聲屌尻佢。

回帶:

基本法有錯？

港英時代又唔見佢咁講

咁你又代滿清收香港？
邊撚位？ 愛新覺羅澤東？

正臭西

支那民國1949年先成立

是撚但啦 同釣魚台一樣都係由佢up

The city is dying.... 香港政府的說話立場、表達用字愈來愈中共，甚至之前仲有組織官員學習三中全會報告。

更開始把黑的facts説成白的，愈來愈肆無忌憚，不加掩飾。

大清國割讓香港
武昌起義中國建立於1911年
國民黨中國建立於1927年
共產黨中國建立於1949年
3個中國從幾何時擁有香港主權？